「轉載」香港人，要做 Winter Soldier

【文：劉澤鋒】

「專制制度就像地獄一樣，並不容易戰勝，但我們可以安慰的是：鬥爭越艱巨，勝利將越光榮。」（Tyranny, like hell, is not easily conquered; yet we have this consolation with us, that the harder the conflict, the more glorious the triumph.）

1776 年，美國大陸會議正式通過《獨立宣言》，美國獨立戰爭，正式開打。可是，縱使當時美國人民氣勢如虹，他們很快就遇上一個巨大的災難。其時革命軍剛剛成形，人力、物力、裝備、訓練皆嚴重不足，用華盛頓將軍的說法，士兵「經常衣不蔽體、食不果腹、沒有報酬」，堪稱當時世界最差的軍隊，面對強大的日不落帝國，強弱懸殊。8 月，英軍從長島一帶登陸，革命軍更是被打得潰不成軍，只可一邊損兵節將，一邊撤退。革命軍士氣正陷入谷底，1776 年的冬天，無疑是革命軍最困難的時刻。

此時，一位稱為湯瑪斯·潘恩（Thomas Paine）的作家再度挺身而出。他繼寫下《常識》一書，成功鼓動北美民眾支持獨立的情緒後，再創造奇蹟，寫下豪言壯語，再度喚起士兵已死的士氣。

潘恩說：「這是考驗人靈魂的時代。在當前的危機中，那些經不起風霜的戰士（summer soldier）和經不起陰霾的愛國者（sunshine patriot）會在這危機畏縮不前，但那些堅持戰鬥的人應當得到全體男女的愛戴和感激。專制制度就像地獄一樣，並不容易戰勝，但我們可以安慰的是：鬥爭越艱巨，勝利將越光榮。我們不會對輕易獲得的事物珍而重之，因為一切事物的價值在於它是來之不易。上天會為其造物定出適當的價錢，但如果自由這樣神聖的東西反而索價不高，那豈非咄咄怪事？憑軍隊來推行其專制的英國，公開宣佈她有權利，而且「在一切情形下對我們進行全面約束」，如果這樣的約束還稱不上奴役，那世上就不存在奴役了。」

的確，經歷過理大圍城、及後武漢肺炎爆發，勇武開始退場，市民轉而關心疫情，逆權革命正踏入低潮。雖然近日李立峯研究指出疫情下，市民對社會運動支持仍見紮實，但眼見抗爭開始熄滅，動員人數越見減少，但反而鬥黃不斷，不少人都感到心灰意冷：香港人，係咪已經放棄？

但其實，運動、抗爭，或革命陷入低潮，在歷史長河上俯拾皆是。香港，並不是獨有案例，我們反而更應學習前人，如何在逆境中求存，承擔命運帶來之浮沈。

事實上，「光復香港，時代革命」在去年響徹雲霄，但作為一個有責任的革命派，我們不可信口開河。在疫情下，我們更應藉機武裝思想，武裝身體，光復自己，詰問自己：我們如何建立新的法律體系？理想的法律體系及司法制度應該是怎樣？組建政府如何保留我們自由的權利？誰來制定法律？誰給予政府權力？我們理想的議會是兩院制還是單院制？如何保持制約平衡？以上問題，全都是我們真正要思考的問題，而必先要經過思考，我們才可將理想的香港，廣而告之，以行動、藍圖去說服他人光復之可能，並一同向前邁進。此時此刻，「光復香港」，才不是空口白話，光復，才真正可期。否則，香港只會面臨下一個暴君的統治。

面對逆境，前人用堅強勇氣將之克服。與其自艾自怨，做一個經不起風霜的 Summer Soldier，我們更應好好把握機會，莊敬自強，成為一個在最黑暗的冬天裡戰鬥的 Winter Soldier。

（作者自我簡介： 樹仁大學學生會前會長 、 學聯代表會前副主席 、 學聯抗爭者支援基金前主席，Facebook專頁：）

好文一推

依家可以做咩？應該做咩？

光復自己！

光復香港 光復自己

有冇人可以幫手推？

一條友推唔郁

光復自己

心態決定一切
香港人必勝

幫手推！光復自己！

推唔郁

正經post推唔郁

需要想像

鬥黃不如鬥快立憲好過啦

岩呀巴打
成班捉埋啲無謂野
呢個時勢更加裝備自己好過

推多下

好難推得郁

有啲野 要靠自己做

推

多謝你

Push

光復自己 時代革命

武裝腦袋，唔係就變小粉黃

好多人對光復嘅諗法都冇
個個話法治已死，但點先有法治，光復後後嘅法律制度係點，好多人都冇諗法。

輕輕一推

好文

係時候重溫一下Steve Bannon 點樣形容香港年青人

Look at the millenniums in Hong Kong
Those young men and women are exactly what the patriots were in 1776 in the United States

好多人成日想美國人出手
但連美國點走向獨立都唔知

有點風骨和傲氣

光復自己
輕輕一推

好文
推

但冇咩人睇

再推咪有人睇

睇書睇書睇書！

pishhhhh

武裝思想，武裝身體，光復自己

推！全民勇武

真 認同要光復自己先

pishhhhhh

自己都唔光復 香港點光復

光復自己，光復香港

光復自己
不如咁多位手足先由認識 香港史 入手

我諗你問啲人香港幾時開埠 都好多人唔知

好文再推

講得好
無確切嘅藍圖又點叫人支持我地

唔使咁灰既

國族已經成形 香港人會打好呢場仗

操fit自己！

五大訴求，然後呢？沒了....
法治已死！咁我地嘅法律制度應該要點？沒了....
你叫其他人點聽我地講...

希望多啲人睇到
好好裝備自己

freedom is not free

增值自己，想像你想要嘅香港

練體能、睇書

生命誠可貴 愛情價更高
若為自由故 兩者皆可拋

pishhhh

推，寫得好好

講真我地既機會黎喇

得宜家呢個機會可以頂死藍圈
先唔好減少消費 有餘力更加要動用積蓄消費
比以前更注重all in 黃店 接濟黃既fd
（多關心自己親友請下食飯食黃店好平常，唔會亂信網上既求助）

推,睇到最尾「噹」咗一下,多謝樓主分享

莊敬自強

咪再鬥黃 光復自己

湯瑪斯·潘恩（Thomas Paine）係個偉大嘅作家、革命家、思考家
冇佢支筆，美國革命好難成真
佢出身寒微，但係靠個人嘅能力踏上世界舞台，左右大局
大家唔好睇少自己！

Btw, 佢最後嘅下場吿誡我地要小心政客

諗起依個

增值自己，開卷有益 -
香港民族論
On Tyranny - Timothy D. Snyder
1984 - George Owell
Animal Farm - George Owell
歡迎交流

之前有位巴打開咗個post講list咗書單

P牌推唔到

健身,思想武裝

大家橫掂喺屋企冇野做
不如睇書 做運動
要光復香港 冇得假手於人

呢個？
暴政之下的書單 - 關仲然

呢個
[集思廣益][2]推薦啲可以幫大家增廣見聞既好書，輕鬆渡過疫情期間既漫長晝夜。

希望大家睇吓

唔係Bucky Barnes咩？

啲鬥黃、捉黃店、狗嫂post永遠最多人睇

呢篇係一篇唔錯嘅打氣鼓勵文章

一齊推

光復自己 莊敬自強

趁呢段時間喺屋企鍛鍊自己，唔只係身體能上，仲要係心態上

莊敬自強！

推呀
多啲人睇到

再輕輕一推

好文一定要推，好過俾其他垃圾topic上位

幫推

多謝晒

潘恩嘅作品有好一段時喊英國唔俾出版。

最後一次被控告犯呢條罪嘅人係1819 年嘅理查·卡萊爾夫婦：丈夫被判三年監禁，罰款1500英鎊；妻子被判一年監禁，罰款500英鎊。

同年，佢嘅遺骨帶到英國
可惜到咗今時今日已經不知去向

Freedom is not free but it is worth for us to fight for!

就算我哋有可能好似潘恩咁死無葬身之地，依個世界都要記住佢同埋我地香港人嘅名字！

我地要好似佢一樣成功推動民主！

咪再鬥黃

諗得多又話依家面對嘅問題都未搞掂諗咁多將來做乜

依家唔諗，將來諗就太遲。
冇plan、冇諗法、冇藍圖，點去說服人，點說服自己，點奪權。

係呀

共勉之

Twitter 國際戰線

Twitter文宣組
戰線台 @twittermansyunzou

Reddit戰線 @reddithk_channel
文宣 @hkstandstrong_promo_int @guardiansofhongkong

記住share香港人嘅抗疫成功經驗，如果話冇口罩就blame落支那人度

咪鬥黃呀

早晨

推到好攰

吹下水好快過

推，講得幾好

推咗幾日都推唔起 陰公
反而仇b出腳就個個係咁丁

好文一推！

重推！唔好灰心

Tyranny, like hell, is not easily conquered; yet we have this consolation with us, that the harder the conflict, the more glorious the triumph.

掙扎呀

覺得講得岩嘅 麻煩一齊推

光復香港

果然認真文冇人睇

freedom is not free
思想教育好文

終於見到呢種似樣post講個重點出嚟
成個論壇都充斥住啲飛機撚弱智post，樓主加油

可惜完全推唔起 屌那星

好文翻推

長文一定推唔起

輕輕再推

長文一定冇人睇 放心

我們更應藉機武裝思想，武裝身體，光復自己，詰問自己：我們如何建立新的法律體系？理想的法律體系及司法制度應該是怎樣？組建政府如何保留我們自由的權利？誰來制定法律？誰給予政府權力？我們理想的議會是兩院制還是單院制？如何保持制約平衡？以上問題，全都是我們真正要思考的問題，而必先要經過思考，我們才可將理想的香港，廣而告之，以行動、藍圖去說服他人光復之可能，並一同向前邁進。

樓主好靚仔

屌那星 19野個個睇 認真文冇人睇

呢個時候 又要睇喇